美國海軍情報局數據顯示中國海軍艦艇數目已超越美國 惟兩軍實力仍相差近10倍

《CNN》報導，ONI數據指出，解放軍艦數量從2000年的110艘飛快成長，至去年底達360艘，超越美國的297艘；4年後解放軍艦數估達400艘，美軍則計畫擴充至355艘。美海軍、陸戰隊及海岸防衛隊去年12月發布的共同報告就提到，「中國海軍的戰力只花了20年就增長超過3倍。」

...

然而，這不意味著中國的海軍戰力就此超越美國。首先美海軍擁有超過33萬人服役，仍勝過中國的25萬人；美軍的驅逐艦、巡洋艦噸數仍大於中國，且有超過9000個艦載垂直飛彈槽，中國僅約1000個，代表美國的艦射飛彈能力大幅領先。

此外，美國的50艘攻擊型潛艦全是核子動力，對比中國62艘潛艦只有7艘為核動力，整體作戰能力差距不小。

最後，美國擁有由11艘核動力航空母艦組成的戰鬥群，中國目前僅有的2艘航艦還是蘇聯時代的產物，實力完全無法匹敵。

Source:

會唔會係迫美國洗多 d 錢
搞到好似以前蘇聯咁

到底造左啲乜，導致個量多過美國，但實力差10倍

北洋水師

美國咁垃圾...睇嚟要急起直追了

你將個情景調轉左黎講，係美國令到中國洗多啲錢

追緊美國都加左國防預算

數量

好快海軍又會話唔夠支那打
要錢換新玩具

大家燒銀紙
睇下邊個去到最後

唔係你以為重新造FFG係攞黎做乜

呢個世界就美元結算既

全民大鍊鋼咁囉

推

360艘先射得1000粒彈運輸船黎架

我估會唔會係造飛彈艇果啲

VLS應該要DDG FFG先有

魚船當軍艦

我要含洋腸

唔夠打咪玩蟻多摟死象

漁船？ 海巡？ 定係柴油航母尿袋？

數量 = 實力？

黑煙船仔 同 核子艦艇？

伊拉克當年夠話多坦克同美國打，結果全部做靶

Biden : We have has enough wars and I gonna stop this.

但係 虛擬貨幣 好似想挑戰美國，去中心化

人地玩緊GPS班阿差仲用肉眼睇

係時候打9美國
哈哈巴巴咁耐

我都想問

多多爭咁遠，想逼死人咩

我國追求不嬲都係最大
同我做隻世界最大既船出黎
排水量最大要比美國個D排多10倍

先唔講佢成唔成功
成功都未必有人理佢

其實支那海軍發展方向係咪錯咗？
應該發展水下海軍先係正路？

美軍都係想加軍費啫

其實都要小心
當年美國都係用量打贏質勝既納粹德國

武裝漁船都計
所以數量好多

輕敵係大忌

054A、056之類。054A ~4000噸、056 1500噸，定型之後係每年近二十隻咁做，一來換哂啲舊船，二來去霸南海啲島。

仲有前十年吹到好大嘅022，幾十噸咁上下，不過擺哂上岸。

然而，中國海軍艦艇黑煙排放量是美軍的一千萬倍

成語動畫廊之舢舨充炮艇

中國燒錢換數量
美國燒錢換技術
有技術既一打十都冇問題啦

果時德國又咪係咁,結果所有ss比人照哂出黎殺哂,海都出唔到

支那用軍事騷擾
令小國不停燒錢
再用經濟入侵
依種方法要小心

過左量重要過盾既年代啦

倒轉諗,中國對周邊國家好大威脅

你整一百隻史前艦都唔會夠一隻現代艦打嘅道理

大架，對住菲律賓印尼嗰啲咪大囉

大陸以前造落好多邊防砲艇/導彈砲艇。一艘呢啲艇最多都係幾百噸排水量。所以唔單止數量，其實總排水量不嬲都係多過美國

魚船都計？

大量識浮嘅鐵

引班大陸傻仔台海開戰

估係飛彈艇

貪污

靜觀其變

14億芝麻人排水量都多過3億美國人嘅

true
台灣比佢搞到燒銀紙
台灣又要面對內奸

唔好笑，中共最鐘意武裝化漁船做民兵艇

四年後 美國只係大陸個省嚟
多謝左膠民主黨

大和號
整架中華號囉

中國真係夠膽叫武裝漁船
打人海戰術

應該同之前美軍咁講
只要中共用戰船向外推
咁佢範圍內會變成永久都屬於中共
你既貨船就算想經過都唔得
一係好似金門台灣船咁 一出海就比十幾隻船圍住撞
不過軍艦你撞佢又唔得

有錢發展咩都得，冇錢就要睇餸食飯

造星座級
老實講依家美國造潛艇都霸左海軍一大截預算真係要加番啲

真心咩

又可以加軍費

022鋁合金造，擺上岸都合理
但054A 056呢啲理論上一開戰比人當靶打

好似d豆腐樓一樣得個外表

多左一堆練習目標

民主黨最關心環保

細細隻,數量多,不易偵察

洗到出去美國航空母艦附近射反艦易做d

射完就鼠走

就算畀人打爆咗都唔肉痛

真

對台灣

打啦仆街
唔打勁10000倍都無用

中國兩首航母，墨魚號係蘇聯時代烏克蘭廠製造時蘇聯解體然後曬左廿幾年太陽再由一個香港愛國商人話要用來做賭船拖去中國再曬多幾年太陽先再自煮燃發做墨魚號。另一首烏賊號則係copy自墨魚號......

可以入HII了

美軍贏支那，左癌：你班殺手，殺人無數，baby killer!
支那贏美軍，左癌：喜迎皇軍

數學題嚟姐，四架比亞迪，每架極速150公里，加埋就可以跑贏一部極速500公里嘅大牛啦

屌你搵隻大飛加支AK就當戰艦

貨幣背後嘅嘢叫信用

信美國定係信支共好呢？

中國都搞緊電磁彈射好奇點樣傳統動力可以做到電磁彈射

乜野邏輯

150x4>>>500
下下要餵埋你食

Ctrl C + Ctrl V

係就整100萬噸航空母艦
厲害了

冥通夠印得多銀紙，你會唔會拎佢落街買嘢食

今時唔同往日啦
而家核潛艇全部用嚟射核彈

當年11萬清軍打2萬八國聯軍添
有撚用個零月收嗮皮
脫離冷兵器時代之後數量根本代表唔到啲乜
至於質素支那做出嚟啲嘢你覺得有幾好

不過暗地裡同俄羅斯買咗啲好嘢收埋都唔出奇

都有分SSBN 同埋普通SSN既唔係下下都出SSBN

計咗武裝漁船隊未

靶船都係船

俄羅斯仲會賣好野咩
以前90年代2000年代初就話窮姐，依家仲賣咁多好野比中國抄，俄羅斯仲洗做軍火生意既

All talk No action

022放上岸當然係因為鋁合金，但主要係戰術上唔work，所以唔用。

056擺明係攞嚟粗用嘅炮艇，趕菲律賓海國家啲海警或者日本海保啱用；

054A就咁睇紙上數據唔差的，紅旗16同SM1同級，至少有僚艦防空能力，又有反艦飛彈，可以飽和攻擊。

如果目標淨係台海/南海嘅A2/AD，解放軍的確係有能力嘅，前提係頂得住美軍EW

諗起AOE 整成班村民打一隊遊騎兵 唔洗幾十秒就死曬

你真係覺得可以駛到附近？
你估真係大飛size咩

美國就話要打海盜打擊恐怖分子同維護全世界海上和平先做咁多隻，仲要大部份國家都默認
但中國做過d咩？成日搞台灣日本，當成功搶左台灣，過幾年又會話有證據夏威夷日本都係源於中國......快d滅共黨啦，世界先叫和平
俄羅斯北韓咁多年，美國都係示威下，無話會打
中國依幾年真係尋緊死路，睇下幾時有第一槍

二百km

同埋可以冒險,打沉唔肉赤

之前有線有條新聞講解放軍軍艦
但入晒水咁好狼狽
唔知搵唔搵得返

我估應該係嗰隻質素

應該難啲擋住EW

人地都玩緊無人機啦
中國仲有咁多唔係核動力既潛艇

最後又咪好似清軍被日軍打敗

十倍係你講嘅 only...
打飛機打得太核突啦。。

美國航空母艦防禦圈係500公里

起多10倍 咪拉返一樣

Xitler

入唔到先算,小艇沉左豪比佢

Yes, 樓主係軍盲。。

WWIII

打啦

核潛艇出名嘈，尤其是你地臭閪蚑那既核潛艇

想買新玩具la

要射核彈柴電潛艇都得啦

打啦屌，有生化士兵，沒事的

係呢條片！

人工珊瑚礁

大陸驅逐艦最新嘅055 主力，差唔多算係有頂級武裝。
同時又大量生產052d, 差唔多有30 首052d 啦。

當年伊朗啲導彈快艇俾A-6用激光導向炸彈炸沉

呢條係精華

on9 知唔知馬沙點解要用紅色同金色咁顯眼，戰場對面都望到你呀？

因為自信囉
而家中國勁到打鑼打鼓話比你知我黎緊都得，然後

痴線 中國強美國10倍先係 快啲出手打殘美國！

軍事競賽，好事黎
燒錢燒資源

lieutenant dan

計返開三大軍區，052D唔算多，055仲係一年兩三隻咁，加埋要為三隻航空母艦護航（003起緊），都明白點解大陸要係咁造船。（不過到廿年後一口氣做MLU嗰陣，就有好戲睇

054A同以前Perry Class一樣，為航空母艦護航嗰陣要做肉盾，而日常操作成本平過052C/D，係有需要存在嘅workhorse。

好老實蟻多嬲死象 遲下

美國講到差距咁大
中共好難落台
然後又想跟返美國搵食
戰狼都變左隻狗

訓練？後勤？補給？物流？呢d嘢跟得上未做船速度未？

一隻軍艦唔係做完就算。真正現代戰爭最緊要係情報，然後恁係成個作戰系統的整合，跟住就係物流同訓練，仲有平日維護，呢d全部要時間同極大量錢，資源持續投入，中共要同美國玩燒銀紙？

仲有海警變海軍

仲要浮鐵愈多 維保愈貴 做少一次都打左折

幾多架j系列先夠一架f22打？
同樣道理用返係艦隻上面

有心做事就唔會個個都反共啦
d錢用晒黎買名牌啦

自爆兵唔講

舢板充炮艇

一堆狗屎垃圾垃圾廢人廢物衝去打High Tech美國，滲透多啲左膠多幾十年都仲有可能嘅

其實好事 要美帝意識到中國豬威脅到佢先會醒
支持攬炒在望

有時唔明
有空軍夠勁 仲點解要海軍

識過一個做水兵嘅老解，佢都話係唔夠美國打。

50 個連登仔都冇法打贏一個泰臣

呢啲綠水海軍玩邊防咋出唔撚到海架
人哋美國幾支藍水海軍又核動力又蒸氣彈射又激光
論科技屌打支共 仲未計幾十年越洋作戰經驗
支那都係收收皮先

要推戰線
你淨係空炸咁點登陸？
戰機都要有平台升降補給
成個太平洋
架機冇限動力咩

其實海軍唔一定要用返海軍去比
基本上中國水面艦艇全部都係關島起飛空軍防區外導彈攻擊範圍內，而中國目前係冇手段可以防禦到LRASM呢類低可測防區外導彈，而且咁大隻艦衛星一路MON到實，真係打仗冇可能走得甩
所以美國真係驚o既只有潛艇，走甩一隻都可以係災難

fake news!!

借日本機場
果陣美軍點去打E拉克

但成個南海都係中共潛艇，幾粒魚雷就可以將你隻核動力航母收皮

一架rx-78-2 同一百架渣古

美國仲要keep住有仗打 愈來愈多實際經驗
中國keep住打飛機 愈來愈幻想到自己天下無敵

同埋係中共嘅文化下報喜不報憂 隱上暪下
應該有好多野到真係打就現形

都唔一定
美國一間公司10個人做嘢，你請多10個人，開支大一倍

中國一間公司10個人做嘢，你請多10個人，大家人工變咗一半，公司開支無加過，但中國人樂意接受

你以為美軍航母戰鬥群整嚟托架？
反潛防空呢啲不嬲都由驅逐艦做
美國二戰連日本仔神風魚雷同神風機都對撚過
支共兵仔有冇日本仔一半精神同技術都唔知呀

返到讀書啦支那人，睇兩個支共軍事youtube channel就以為支共勁過美國

依家鬥快咩
開到炮再講
起多幾倍艦咪又係做靶

打伊拉克有沙地做基地，而且嗰陣戰機可以帶副油箱作戰半徑閒閒地都2000km
嘉手納同普天間起飛o既戰機cover 臺灣已經有啲勉強，更唔好講係南海，所以海軍係一定需要的，但我認同美國肯定係用空軍先打巢大陸海軍先至用自己海軍

柴電潛艇就算啦，噪到美國西岸都聲到
093B都俾人錄埋聲紋
睇下096出嚟有冇得玩下咁

依家仲講二戰，近年剩係識打弱國，敗登只係得口交，以前同中共交手既韓戰同越戰都打輸

你覺得中共係南海填海造地，真係只有地面上既設施，海底無任何偵測同防衛系統?

做再多靶艦都係靶艦

成隻係江邊撈垃圾咁嘅樣艇都叫戰艦人唔笑狗都吠啦

嘈到幾十公里外都聽到既垃圾有咩用

美國係質同量都贏
德國等坦克好小小，其他都唔夠美國

打到美國仆街重好

你講魚雷我咪同你講史上最強嘅神風魚雷囉
韓戰越戰話美國打輸就知你冇讀歷史
蘇聯空軍支援你唔講？蘇聯韓戰期間核試你唔講？
越戰支共冇參都俾你搬埋出嚟
支共狐假虎威你仲以為佢好勁
你唔講歷史想講現代吖嘛，波斯灣戰爭你唔講？阿富汗你唔講？唔好喺度搬龍門啦支那人

唔好咩覺唔覺得啦，係有料就拎證據出嚟。我問返你吖，你覺得美國冇手段counter支共雷達？你咪繼續作case幫支共打J囉傻撚

支國啲野不嬲重量唔重質

咁點批多d 國防預算

小米尿袋

放心啦! 敗登只會係中東轟炸人地，無必勝把握係唔會做

韓戰越戰打過乜海戰
韓戰啲蚑蘇空軍都唔夠膽飛出陸地

南海又唔係峽灣，固定既偵測同防衞系統對移動既船隻又有乜意義

老美幾有料都好都係以前既事，由奧巴馬時代起已經俾中共偷咗唔少軍事技術，敗局已成

我都幾有興趣睇下點樣幾粒魚雷收一隻10萬噸核動力航空母艦皮

你不如搞清楚美國係韓戰同越戰係打輸，定係唔想打落去先講啦
緊係有，所以一打咪要摧毀

啱呀，繼續作case啦
中國有核動力航母未？有防空導彈未？有第五代戰機未？
整到出嚟先再同人講啦
抄功課都拎返個分俾大家睇吓啦

既然偷左咁多軍事技術，造隻核動力航空母艦出嚟睇下嘛

比喻黎啫，你唔可以唔防佢用蟻多摟死象既方式黎攻擊航母

同志們快點畢水 船快沉了

你不如去理解下美國航空母艦既絕對防禦圈有幾大，你派架艇去點衝入防禦圈都成問題，潛艇既話，以美軍既反潛能力就更加唔容易行到咁近

無錯喇，提康羅德加，阿爾伯克同維珍尼亞肯定無任何水底偵察同防禦系統

南海中共自己去都辛苦,點會打到大交

不過嘉手納保唔到台灣就真
都係靠海軍F18+F35扲左制空再打反艦

老美咁強勢就快啲打啦！
敗登剩係識炸敘利亞，對住中共連屁都唔敢放

狗屎垃圾都整出黎, 以量取勝?

自殺式襲擊

如果美國要係南海作戰，咁航母群會放係邊?

你個支共連中印邊境偷襲拳頭交都打到一仆一碌
支共日日話舞桶台灣，對住台灣連屁都唔敢放
美國都冇話過要打共
人哋係唔想打唔係唔夠打呀傻仔

零式戰機打沉過唔少美國艦

唔講量，質黎講當年兩國既技術差距都冇而家中國咁大，

數量喺咪計埋堆尿袋？

其實冇，技術依家野都要邊做邊改良
造下先有經驗，咁造完唔通又掉左佢

佢又養得起所以咪造下造下咁多隻

中共不嬲唔開第一槍，只會係對等方式升級，印度用石頭打，咁佢咪用番相同方式打，你印度又唔敢用幻彩戰機黎轟炸解放軍

美軍幾勁都冇用 拜登唔會用黎打中共

睇分析（非五毛）大陸嘅中壓直流機組理論係做到，只係真造出嚟有幾高可靠性又係另一個問題

咁講啦，美軍打仗就係喺你屋企入面打，最多打唔贏撤軍開機印銀紙找數，你就打爛哂慢慢再重建（不過GDP又可以推高幾%）

大躍進

人地行核動力 你就行柴油
唔講以為你係貨船

學你話齋强勢就要打
咁你支共又唔打美國、又話打印度又唔打台灣？
依家就話不開第一槍，夾吓口供先啦好嗎
你石頭交都打輸呀，使撚同你升級咩
支那人讀多啲書，講嘢唔好咁矛盾啦
你唔使駁嘴架啦，單機啦

支國又然

美軍咁自動化，反應速度好快㗎

有印象記得之前大陸就係借香港個名入左好幾艘烏克蘭艦船，個d陳年既舊船，再駛錢改裝。自己先禁澳洲鐵鋼，又整花香港個名入唔到貨，原材料都未搞掂，人地講差十年只係俾面

普通船加武裝？

咪就係全部國家都係得把口，因為幾個大國都有核彈，全部野都係點到即止

美軍幾勁都好，係敗登指揮下對中共都係無作為

全民大鍊鋼

in case真係打，大陸就有可能封鎖南海斷日本補給，呢條係日本嘅生命線嚟，咁美國就必須要介入南海
順序我反而覺得會先用關島嘅空軍摧毀海軍，等航母可以駛近配合陸基戰機做野鼬，一層一層咁清咗沿岸嘅雷達同導彈基地

技術係緊要好多嘅

武裝漁船
想玩舊式人海戰術
炸左唔肉痛
呢d最好用機槍掃到收皮

中國未夠美軍打
但係對台灣國軍就難講

人地一早潛左響你個航道下面埋伏，咩摩打都停晒，你測條毛咩。
一detect 到你黎到附近就放水雷導彈炸9你。

到時中共話你殺平民，煽動左膠去反政府

零戰係唔打船既，二戰既大日本海軍航艦部隊係用97艦攻同99艦爆打船

停摩打你用咩發電？用咩供氧？用咩運作聲納？用咩探測敵軍？

當然零式戰機唔係打船，因為係用黎自殺式撞船艦

原來你地臭閪蚑那核潛艇個核反應堆係用習近平語錄冷卻

歷史不斷重演

俾VT引信做靶

誇張啲啲睇下北韓海軍數目，係同一個道理

真係軍盲，連現代魚雷點炸船都唔知，你估要炸爛晒先收到你皮咩？
美軍整左個防魚雷系統，一test, 發現舊式柴油動力潛艇射嘅舊式魚雷都防唔到，要響航母度拆翻落黎。

你地臭閪蚑那潛艇點入射程範圍

諗起滿清北洋艦隊號稱亞洲第一，世界第八....

紙上打杖最刺激

不過艦愈多 射得愈多飛彈 都危險

中國軍費仲係遠低過美國

你問得出呢個問題即係你咩都唔識。。

柴油動力潛艇一向都係深潛用電池operate 野 架啦 on 9.

好老實咁講，睇你粒魚雷命中咩位置，好彩嘅唔中彈藥/燃油庫，以美軍損管可能中廿粒都未沉，唔好彩嘅中咗彈藥/燃油庫就一粒都夠你殉爆
唔好睇美國啲靶艦射幾十粒都未沉，嗰啲為免污染海洋已經清哂所有彈藥同燃油
所以外國海軍好多為咗慳成本已經唔要裝甲，搞到一撞船幾乎沉硬咁

其實一啲都唔好笑
美國而家俾人咁樣嚴重滲透
上上下下都俾人民幣收買
啲科技快落入大陸手上
大陸最叻係咩
十年之後乜嘢都抄到

原來你地臭閪蚑那柴電潛艇係用拖船拖出南海

可以儲幾多日？3日內你咪又要浮返上水叉電？你開返著個摩打就搵得返你
唔好諗呢啲奇技淫巧，美軍出親航母都提前幾日用反潛機掃乾淨個場，唔係你估啲P-8A真係過嚟飛下咁？

比你美國有外星武器都無用啦。

有呀joe係度，咩武器都係得個擺字，唔會拎出嚟用

俄羅斯依家做軍艦，啲船嘅引擎都要向中國買返，難兄難弟黎

Star war?

當十幾二十隻都喺度嘈定位都幾麻煩

其實……支那嘅精英嘅人工，已經唔係你口中所講得美國嘅一半。
都仲未計美國有美金依個bug。

美國軍備係用侵略方針，同中俄唔同，計呢啲出撃嘢真係勁好多，中俄呢啲係主力係導彈

真係打仗唔係話一定要打到沉，失去戰鬥能力就已經足夠，打航母都係打到飛機起唔到就已經叫搞掂

3 日，咪玩啦
舊式柴油潛艇都可以潛1個禮拜， 以而加嘅電池技術，新式柴油潛艇保守估計潛兩三個禮拜都得。

由中國填海填到去美國咪唔洗海軍

武器無拎黎擺，只係用黎對付手無吋鐵既敘利亞，連伊朗都唔敢打，更何況打中共

咁你地臭閪蚑那幾時打

中國而家海軍方針都仲係要靠岸基導彈，其實解放軍只係把握住南海就足夠，同美軍都可以打到幾下。只要係南海保持着威脅性，美軍計過數覺得唔係大勝就肯定唔會打。

中國物價同人力資源咁平，一個普通士兵平均一個月先三四千人仔，同美軍點比
同樣嘅錢做到更多野，威脅更大

中共又唔係世界警察，無需要有正義行動

大日本帝國個絕對國防圈結果係

潛落水底個啲先危險
俾人炸埋都無人知

自己又唔敢報出黎

喺連登嘅中共應該連島國都打唔贏，不過現代戰爭下，大國係唔會打仗，都係玩數字經濟

當年德國納粹後期無晒，連質都維持唔到。
所以美國唔算係用量取勝，而係納粹轉弱

你唔計用航母做標準戰力單位咪係
係人都知中國係笑話發源國

伊國同敘利亞嘅級數已經唔同，無可能打了

入柴油入到窮
香港又要pump水幫手了

邊隻可以作戰狀態下一個星期唔上水？
乜裝備都唔開潛一世都得添
你要射得出魚雷就有大堆裝備要開
仲有魚雷嗰射程太近，除非真係咁好彩喺你頭頂經過，唔係你都打唔中

臺海南海都係關乎美國嘅國家戰略利益，除非美國想將西太平洋同日本拱手送俾中共，否則就算只係慘勝都應該要打

我好懷疑一隻ddg可以同一時間面對幾多枝飛彈
而家美軍下下都用飽和攻擊咁齊射
雷達追蹤到16個目標都未必夠擋
同埋而家d艦中一枝就失戰力

最好笑係兩條友推住道門
On9 到震
最後仲要撞爆頭

係時候同元老院r數

墨魚號烏賊號

係深潛狀態下，可以潛幾個禮拜。
Detect 到敵船先會變作戰狀態。
新式嘅魚雷攻擊范圍唔算大，最多140km 咁啦

要睇佢封邊，南沙離中共太遠我唔認為中共有能力封

如果巴士海峽相對重易d

Btw,關島咪重遠過沖繩

多都無用 全部廢既

邊隻可以咁做啫？講嚟聽下？
你講到可以呢一秒深潛咩裝備都唔開，下一秒就入作戰狀態
打得機太多

北洋水師夠係全亞洲第一

同一個連潛艇用電池深潛嘅人解釋又有咩用呢。。

同大家補下歷史，現加情況就好似一戰前嘅軍備競賽。而美國就好似當年英國咁，要維持絕對優勢政策，軍艦數目全部都維持數倍嘅優勢。

當優勢越收窄，就係美國做得越多行動嘅時候。或者呢個亦都係China Biden 仲係on99覺得仲未有問題嘅原因

如果美海軍唔出，中共係有力輾壓南海其他海軍，所以南海先有打仗嘅可能
關島空軍係出戰略轟炸機，配合防區外飛彈，呢種手段中共暫時係冇辦法防

文太：你以前夠架架車都貴過我快過我啦，你有冇贏過我丫，你都戇居架！

你解釋咗先啦，拎個例子出嚟證明我唔識嘢，係軍盲
仲有你知唔知魚雷速度幾多，等你切換到去作戰裝態射得出支魚雷你估人地行咗幾遠
計計條數你就知唔係咁好彩喺你頭頂經過都冇可能中

水下邊有得俾翠翠打飛機

你係咁追問不如自己google下先

又邊幾個星期咁多比盡2星期要換一次

其實用潛艇埋伏美國都好驚，所以美軍自己都畫左kill zone唔入

但問題係你埋伏果陣唔郁得，又收唔到order，同時又要預早到達埋伏位置
而且你埋伏時間愈長愈易比頭頂d p8a掃出黎

就係google唔到先要問
咁我係軍盲嚟
我睇開嘅都話最耐3日要上水一次
佢講嘅呢隻要可以深潛唔開所有裝備一個星期，又可以唔知點解detect到架敵艦，又可以瞬間切換到作戰模式，射出一粒有140km射程嘅魚雷，恕我孤陋寡聞，我唔知點google

同美國開波，應該係因為要打台灣。

如果美國有咩舉動，中國應該會用導彈炸平關島d 機場，再放話會轟炸，並不排除使用核武懲罰協助美軍嘅國家。

南韓同日本呢d 民主國家，好可能會被嚇窒，未必肯為台灣死自己人，最少可拖一兩個禮拜。
除非中國真係咁on 9 玩封鎖整死日韓啦。

因為有df-21d, 美國航母好可能要離開中國2000+公里放戰機轟炸還拖。

預計兩個禮拜完全收服台灣，之後同美國和好傾掂數大家繼續揾錢。

其實我一向都話美國會驚潛艇
#151已經係咁講，只不過唔會係柴電咁解
條友講嘅scenario根本就係打機或者超好彩先可能發生
咁撚大個太平洋，除非你破解到美軍密碼，唔係你又會知佢條航道？

佢地無諗住係海洋同美國直接硬碰硬
d細船用黎搞9中國附近既國家
同時加強反潛能力，製造高密度既海防區
你唔會用魚雷炸細艇，但細艇可以裝深水炸彈炸你

如果美軍入range，中國應該係喪射大量垃圾導彈
用消耗方法製造疲勞轟炸

我十分相信大陸粗製濫造能力極強……

計埋中國漁船未會

支共玩緊所謂下餃子狂起DDG, 係因為支共D船燒柴油搞到馬力不足只能玩細船, 每船嘅VLS井少過美軍伯克級1/3, 要靠船海戰術補數

而且美軍仲有大把SSN/SSBN可以潛射巡航導彈, 11隻航母上所有F18都可以當作反艦導彈發射平台, 講艦隊防空同反艦能力支共要起多一百隻DDG先有機會係東海同美國太平洋艦隊對抗, 唔好忘記仲有日自幫美國手

況且美國都知講鬥射飛彈=鬥燒錢, 射光隻船嘅飛彈後要返回後方基地上彈, 費時失事, 而家美國研究緊HVP, 打算用低成本嘅超高速精準炮彈去做SAM及短程嘅SSM用, 到時船上嘅VLS可以裝少D SM2同ESSM呢D中短SAM, 慳返嘅VLS就用嚟裝多D專打ICBM嘅SM3同打遠程嘅戰斧, 咁到時唔係VLS多就火力勁過人

當支共起夠052同所謂055大驅時, 美軍已玩緊第二樣新嘢

中共重量不重質

唔咁樣寫，點叫國會加budget

俾360個5V1A 火牛.....會有用咩

支國製的會__ __ ！

我突然發現你個名好熟口面不過算啦,都答下你

1.其實中美都心知唔會主動攻擊對方領土,就算中共D鷹派將領都要賭打台灣果陣美方唔會插手/冇咁快插手
我當你個假設係真,中共真係打關島. 攻擊對方機場係要睇你到底可以癱瘓對方幾耐時間,個成效有幾多閣下自己計

2. 不排除主動使用核武,呢點我真係唔多講,可惜係你呢D人材唔係中共軍隊內部

btw,我岩岩check左美軍mk 48都大有效射程係50公里,想學下野咩魚雷射到140公里

中國既野，我都好好奇，通常知道個內幕之後，都係會笑能左

又黎彈道導彈打移動目標呀臭閪蚑那賤蛆

德國貨。。

講到SM3 真係可以截到ICBM 咁。。

唔好唯武器論啦
現代戰爭打緊嘅係成個國家體系 戰爭潛力

但係我相信100架風帆戰列艦一定可以屌打一架導彈艇

其實你知唔知你一射icbm ，人地就會當你核攻擊

美日韓嘅國家戰略都註定唔可以俾中共拎臺灣
美國係西太平海、第一、二島鏈、南海
日本係東海同釣魚臺同中共嘅潛在衝突，北方又有俄佬，如果連臺灣都俾埋中共就係三面受敵兼冇埋美國保護
南韓就當然係北韓，冇咗美國保護北韓可以馬上向南推進
所以：
1. 任何有理智嘅美國總統都會協防臺灣
2. 唇亡齒寒，日本修憲都係為咗可以出兵幫美國
3. 南韓未必會出手但一定會俾美軍用基地
4. 南海周邊國家有可能趁機執死雞，鬼叫你中共日日蝦蝦霸霸（唔排除印度都會執埋一份），條戰線隨時拖到4、5千公里長
5. 日韓喺美國核保護傘下，核攻擊日韓視為核攻擊美國，睇下邊個核力量強
6. 東風26係咪可以完全癱瘓關島都係未知數，如果儲油設施同電網未完全摧毀，美軍24小時內可以恢復基本戰力

Btw，仲有魚雷唔同飛彈，航速大概都係4X節，以水面艦基本30節航速，100公里要用3個鐘先追得上……仲仲有水底用聲納，音速每秒係1500米左右，一來一回要2、3分鐘，隻艦機動咗去邊你都唔知

Btw你試下google烏賊號睇下第一個result

SM3打到衛星你估打唔打到ICBM？

現代軍事計數量架咩

剩係無人艦已經贏左9成

和平既中國
首先要擴充軍備

移動標靶

架遼寧艦黑煙過唔過到環保

唔出手識飛都冇用

乜嘢中華號
翠翠號

中共強大既地邊邊係軍力
而係滲透，無孔不入既滲透

根本佢地就想統一世界，覺得皇業不偏安
好似秦始皇咁，只不個以前佢地個世界係中國
宜家放眼成個地球

一帶一路就係其中一個計劃

支共不停咁騷擾台灣
又攞對方反應嘅數據
又可以消耗對方嘅銀紙
其實唔蠢

每日搵機攪下你，你最少都要派2部F16去招呼佢，油錢同維修成本都唔平

讀得書少，想問：海軍增長急速，係面對內憂多定外患多？即係想保家定想侵略？

支那填平成個大西洋，有海軍都無用

有冇邊一艘 可以出去再返到去？？？？
姐係做到來回， 唔好次次係屋企門口行完就算

2戰大戰俄狗就係玩量 整一大堆垃圾戰機同德國玩蟻多摟死象

同美國比梗係屎啦
但係以依期土共戰艦同海航數量

足夠壓制日韓海軍

美國最多就係錢

真 唔洗同美國比 亞太區冇人夠打 澳印日韓台 除非聯手... 但冇可能 仲要唔夾 仲有俄狗望著 雖然講打俄狗食花生大

美國曾經考慮過用無人艦來充數

你出錢養所有解放軍？
美國出錢養解放軍？

車同船自己走去打扙？

追乜？

如果歐美國家斷中國貿昜兩年，會點樣㗎？

造船係有限數子 但保養 裝備 人員支出先係大頭

你up咩9

起軍艦 要考慮人員支出 保養成本

講真嗰句，US Navy啲妥善率越嚟越差，CV長期得4艘可以部署，Ford起碼都2023先IOC，Marine燒埋隻好人查理號，航空力量對有陸基o既解放軍其實唔太夠；提康得羅加其實夠鐘需要退役，伯克級fight III係勁但始終唔及巡洋艦，DDG(X)又完全未有下文，咁落去會嚴重影響CSG戰力
齋睇硬件052D同055真係勁嘢嚟，如果唔靠USAF老實講Navy好難咬得入老解

仲要俾人知道用乜嘢機型去迎接敵人
點樣迎接
方位係咩
仲有其他戰鬥數據

試下用mq-9 aim-9x

鬼叫當年cancel 咗F/A-XX
現階段美國海軍要打船咪靠維珍尼亞

噴黑煙既航母
唔駛雷達,計下角度都知你係邊

又R錢

打錯字

保家， 因為俾美帝圍緊。
一日海軍空軍唔夠美帝強，一日都係保緊家。

美日韓會唔會肯為台灣捱核彈？我真係唔覺得會。
美日韓支持一個中國政策，即係台灣屬中國一部份。
如果美日韓敢插手，就算係響佢地國家黎講都算係侵略中國。
雖然機會唔大，但中國有首先使用核武自衛嘅正當性。
而加中國每3個月一首052D, 每半年一首055, 長中短程飛彈平均一日一支。。再加上潛艇航母j-20...
咁樣落去玩多四年，我真係唔知美國仲有咩本事保到台灣。。

浴缸鴨仔

你講射魚雷個part, 係隻艦響隻潛艇一百幾十公里外擦過， 咁梗係打唔中，都唔會打，算佢好采。
正常係潛艇發現艦隊正航行到隻魚雷攻擊範圍，然後計晒位置航速先射魚雷出去。

首先敵方無發現到潛艇同魚雷，照理唔會無端端改航速同方向，就算有改動，新式魚雷仲會自動導航跟住改方向， 雖然唔係話必中，但要打中都唔難。

係六月尾份180日countdown ufo report公開外星人已經即刻推翻支共政權

你啲邏輯都幾搞笑，支持一個中國等如放任你攻臺？一個中國不嬲都係戰略模糊任人解讀，美國一樣有臺灣關係法同對臺6個保證。所有事都係睇利益，當國家利益被觸及，就算係簽好嘅條約都係廢紙一張，何況只係一個所謂承諾？
動用核武你就要考慮清楚係咪承受到所有大城市被摧毀，14億人口隨時冇咗個1字嘅後果，你最多打到西岸幾個城市，東岸基本不受影響，30年前我就唔會懷疑嘅，今日全國脫貧取得全面勝利嘅時候，我就好懷疑囉
講咗好多次，唔係事必要用海軍打海軍，任你航母/052D/055起得再快，都敵唔過B1B/B2/B52+2支LARSM，只要一輪飽和攻擊，已經可以將5000噸級以上嘅艦全部擊毀（最少可以令全部失去戰鬥力），就就算關島俾你完全癱瘓都好，喺美國本土起飛，夏威夷同澳洲起飛做空中加油，係就係煩啲，一樣做到同樣效果
如果你想駁嘅話先諗下解放軍點破呢招
一直都話美軍只怕潛艇，又係返去之前個topic，柴電同核潛嘅問題

大陸佬既攻略係～做99支底成本火箭，再做1支有料既，100支一齊射既話，美國要用100支真既還擊。

你嘅意思係先要偵測到艦隊個航向然後再埋伏等佢過嚟？首先你入埋伏個位就要開引擎，咁你咪暴露咗個位置囉聰明！
然後你知唔知規避潛艇係真係會行Z字？
你個方法要打得中，大概高過六合彩3獎機會嘅

來你都覺得美國嘅承諾係一文不值，咁都好，算係有d 理智。
你講都美國嘅隱形機真係無人能敵咁， 但又唔見美國敢派隱形戰機去打下俄羅斯。
LARSM 吹到天咁高，但未打沉個一條敵艦，當人地反導系統係廢嘅。
飽和攻擊？ 即係幾多支LRASM? 美國有幾多支LRASM? 夠飽和攻擊幾多首戰艦？
美國會出戰機導彈，講到中國無戰機無導彈還拖咁。。

係先埋伏。

老胡。航母係活靶

五毛唔洗理佢由佢沉底啦

唔好搞錯，我冇話過美國戰略轟炸機係無敵，點解用LARSM係因為佢係防區外飛彈，600海里射程喺所有防空圈以外打完就走
要做到呢招有幾個要素：
1. 是否可以偵測並且持續導引導彈直到導彈進入末端導引（否則會變咗盲射好似東風21咁）
2. 導彈載具（即係轟炸機）是否可以到達預定攻擊位置，美國有3種轟炸機做到，更唔好講F-18都帶得
3. 發射後是否有足夠成功率命中，唔好意思，以LARSM超低空飛行，隱身性同抗干擾能力，的確可以算係無敵，用2支嚟計換一艘已經計算埋可能出現嘅失誤
LARSM要做真係冇困難，而家已經生產咗超過400支，一支都係3百幾萬美金，真係好抵用

無敵嘅話一早打左伊朗啦。

講牌面，大陸依家新果批船艦
係壓制晒日韓澳3國船艦

3國都無海航，同大陸沖突
係海上大家都係依賴反艦導彈

火力投射，彈菜成本，生產量
導彈射程距離，大陸都係優勝
當然，大陸敢打，美軍一定插手
有美軍，大陸又唔敢打

講到大陸同美國海上沖突

就要睇美軍艦隊係邊個位置
如果係南海果邊，
大陸要依賴傳說中彈導反艦
就講大陸艦隊潛艇，
好難去美軍航艦圈450km範圍內

大陸無tu22m,
好難學蘇聯果種空對海
飽和攻擊打美軍航艦

大陸單靠戰艦，航艦
去同美軍作戰，唔係打唔爆美軍
只係交換率可能好難睇
例如打殘左第7艦隊，
大陸會無左3到4成海軍戰鬥力

講量唔講自己有無人機

美國佬AI 化緊，中共仲用緊前蘇聯產物

你地臭閪蚑那入侵台灣即係希特拉入侵波蘭

你地臭閪蚑那咁樣落玩多4年，我真係唔知你地臭閪蚑那賤蛆除咗觀音土仲有咩食

阿臭閪蚑那賤蛆，美國航母戰鬥群係定事先將條航線send俾你地臭閪蚑那

大陸改裝j6,j7做無人戰機

你條臭閪蚑那賤蛆打咗無敵既科興疫苗未姐

近一半人口接種了輝瑞疫苗的以色列，正面臨第四次封城

但要睇整體實力唔係淨睇驅逐艦就夠

又R軍費

最近美帝自己出左個報告關於無敵嘅LARSM,
識英文嘅可以睇下佢地對無敵導彈嘅實用評估：

- The LRASM 1.0 QRA had limited operational realism.
- Multiple hardware and software failures occurred in the QRA program that the Navy continues to address.
- The Navy should conduct an IOT&E on LRASM 1.1, stressing the system by using the full set of expected operational conditions.
• Accreditation of the modeling and simulation (M&S) environment to fully assess LRASM operational performance is incomplete due to limitations presented by the live Integrated Test Event environment. An accurate M&S
environment is required to determine whether the system will meet key performance parameter requirements and demonstrate mission capability in operationally realistic
environments. Further details are classified.

如果我冇記錯呢份係將LARSM整合入海軍裝備時嘅檢討，同空軍冇關，空軍已經列裝咗LARSM，亦都有哂試射數據甚至影片可以喺YouTube搵到，我一直都話係B-1b/B2/B52+2支LARSM
上面講嘅亦都只係有技術問題達唔到海軍所有要求，係咩問題classified所以唔知，唔代表成支飛彈冇用或者射唔出，最大可能係係擺喺F-18或者F-35嗰時嘅整合問題令射程/命中率稍為降低；但兩支LARSM KO一隻艦係絕對冇問題
美國最鍾意搞好多報告出嚟話邊啲軍備有問題，F-35都話開AB超過40秒尾翼有可能會有裂痕，唔通等如所有F-35唔飛得咩，唔駛搵到份報告就咁開心嘅

大家都係用戰機射出去，而個報告講到咁，你都話係少問題

共產黨玩海軍？

美軍最大問題係失去左二戰時代嘅超強工業能力，以前日本仔炸佢一隻航空母艦佢即刻起多幾隻，而家美國造船業式微，根本炸一隻無一隻

人民戰爭

衛星你知哂佢速率航向去打，同打多彈頭ICBM有好大分別

量唔多點夠咁多人 cap 水

東風21 可能
真係打過先知

唔係講好左鬥多咩⋯⋯

唔好傻, 拎戰時生產力同平時生產力比 , 二戰日本就係咁中左伏

你睇返美國今日造船業咩景況先啦，民用船黎講台灣都好過佢。美國基礎工業能力真係退步左好多，否則拜登唔洗整個100日review

防水紙紥

我唔覺目前有任何國家會打到美軍似中途島咁慘

料敵從寬，老解啲超音速反艦導彈打起上黎基本上相比起當年蘇聯海軍嘅飽和攻擊係過之而無不及，加上中共個山寨神盾都可能work，係付出沉重代價之下，打沉美軍艦隊並非不可能

SM3係中段攔截，呢個時候嘅ICBM彈道好穩定，同粒衛星差唔多，ICBM要到末端先分多彈頭

（ 國會傳出我著手研發極音速飛彈，圖為總統蔡英文視導天弓飛彈部隊）

文字撰稿：蕭介雲
圖片：總統府、新華網

全球先進國家現正全力競爭逾六倍音速的極音速飛彈制霸地位，國防部公開資訊透露，中科院已經針對中國東風17極音速飛彈（DF-17）著手研發「反制裝備」；這項反制裝備究竟是什麼？國會傳出似為極音速飛彈研發計畫。

極音速飛彈泛指逾6倍音速以上的飛彈，大致可分為逾6倍音速的極音速巡弋飛彈（HCM），以及逾10倍音速的極音速滑翔飛行器（HGV）這兩大類。

極音速飛彈與彈道飛彈並肩稱為來自太空的軍事威脅。美國最新發展為AGM-183A（Air-Launched Rapid Response Weapon）；俄羅斯則有出匕首極音速空對地飛彈（Kinzhal）、鋯石極音速反艦飛彈（Tsirkon）、先鋒洲際極音速飛彈（Avangard）等3款；中國已推出逾10倍音速的東風17。

中科院對於各式飛彈研發成果全球聞名。黨政人士稱，在總統蔡英文的支持下，各項飛彈提前量產與升級計畫正全面展開；現在更傳出我方在面對中國最新的飛彈威脅，已針對東風17著手研製反制裝備，進一步提升反飛彈防禦的嚇阻能力。

不過，國軍現有的雄風飛彈與天弓飛彈，不論是速度與高度，尚不具備此一能力，會如何發展令人好奇。

過去媒體報導，中科院研發中的雲峰飛彈採與雄風飛彈通用的衝壓引擎，可達5倍音速，由此來看，雲峰飛彈已經摸到極音速飛彈6倍音速門檻邊緣，極具成為極音速飛彈的高度潛力。

其次，雲峰飛彈要如何飛到太氣層邊緣又是另一個問題。媒體曾披露，中科院「麒麟專案」即以天弓飛彈為基礎，發展出可推進至太空低軌道的固體燃料火箭推進器，且已順利完成測試。

對於中科院傳出研發極音速飛彈項目，軍事專家從「以快制快」角度合理推測，極音速飛彈應該早已納入我方的科研項目，傳聞如屬實，雲峰飛彈結合麒麟專案的火箭載具「非常速配」，最具發展可能性。

知情人士稱，極音速飛彈可在離地20公里至100公里間，接近目標上空時，再以接近垂直的度角俯衝攻擊，速度又快，一般防禦系統根本難以張開保護傘。

國防科技專家析東風17性能稱，可裝備傳統彈頭或是核彈頭，射程為1000公里到2000公里，試射全程約7倍音速，誤差範圍僅有數公尺，可讓美軍的薩德與神盾系統「形同虛設」，台灣鋪路爪長程預警雷達的預警時間，有可能被壓縮到「打對折」。

未來中科院如能順利研發反制裝備，將能躋身先進國家相關發展行列，同時大幅提升台灣對中國進犯意圖的嚇阻與再反擊的能力。

content farm fake news?

14億舢舨特攻
問你怕未

可以再吹大啲

美軍係南海都做緊同一樣野

先唔論正唔正當，你出得核武就要諗埋對方會唔會一齊出，賭唔賭得起自己諗
再者，中國有冇能力維持呢個生產速度係一個好問題
BTW, 殲20個渦扇15引擎搞成點？

用轟6K射

猜那遭: 我個喼呢?

神一般嘅隊友，遇著豬一般嘅領䄂，算把啦，等做中国第24個省啦

美國嗰18艘俄亥俄潛艇可唔可以稱霸東海南海？

利申：軍肓

但支共應該密 d？

不停煲煙

聽講美國軍費多到連第2～5名加埋都唔夠佢黎

上次先吹到解放軍有太空母艦

中國而家有個乜北斗？唔記得乜名

一句講晒

舢舨充炮艇